<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gu칤a on Airan Dev</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/gu%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Gu칤a on Airan Dev</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Mar 2021 15:35:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/gu%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Loopback &#43; mongo</title>
      <link>http://localhost:1313/loopback-mongo/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 15:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/loopback-mongo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El otro d칤a me dio por curiosear un poco acerca de &lt;a href=&#34;https://loopback.io/&#34;&gt;Loopback&lt;/a&gt;, un framework para nodejs y TypeScript que te permite crear APIs de una forma r치pida sin preocuparte de mucho. Est치 creado por IBM y tras alguna que otra recomendaci칩n me aventur칠 a probar y este fue el resultado:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;loopback4&#34;&gt;Loopback4&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;La idea principal era crear una API que se conectara a un contenedor de mongo y permita crear, leer, actualizar y eliminar usuarios de una aplicaci칩n (CRUD). Para ello, seg칰n el tutorial oficial, basta con hacer estos pocos comandos:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalaci칩n WSL</title>
      <link>http://localhost:1313/instalaci%C3%B3n-wsl/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 13:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/instalaci%C3%B3n-wsl/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uno de los mayores desacuerdos con los que me he encontrado en mi corto recorrido en el mundo del desarrollo es si utilizar windows o linux. La mayor칤a utiliza la segunda opci칩n pero muchos a칰n utilizan Windows por otros motivos y no hacen uso de Linux con frecuencia. Por ello Microsoft desarrollo WSL (Windows Subsistem for Linux) el cual nos permite emular un Linux dentro de Windows.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esto es extremadamente 칰til ya que nos permitir치 unificar las consolas y utilizar todos los comandos y conectar tu entorno preferido y trabajar como si estuvieras en un sistema Linux.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Type en TypeScript</title>
      <link>http://localhost:1313/type-en-typescript/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/type-en-typescript/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estoy con un proyecto personal que mezcla &lt;strong&gt;React + TypeScript&lt;/strong&gt; y se me plantearon algunas dudas acerca de los tipos de datos type 쮺칩mo funcionan y cu치ndo son necesarios? 쮺u치ndo debo usarlos y cu치ndo no?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El proyecto es hacer una pokedex haciendo uso de la API p칰blica &lt;a href=&#34;https://pokeapi.co/&#34;&gt;PokeAPI&lt;/a&gt;. Hasta ahora dispongo de lo siguiente:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Buscador principal&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Se puede buscar por nombre de pokemon o por N췈 de Pokedex. Si no escribimos nada nos har치 una b칰squeda aleatoria entre todos los registros posibles.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tabla principal&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Muestra inicialmente los 10 primeros pokemons con algunas estad칤sticas simples (Posteriormente ser치n m치s)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;P치gina de detalles&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Muestra imagen, nombre y estad칤sticas base del pokemon buscado.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dise침o 칰nicamente pensado para m칩vil&lt;/strong&gt;, luego le a침adir칠 las correspondientes versiones para tablet y ordenador. Intento seguir el patr칩n de dise침o Mobile-First.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para entender un poco mejor su funcionamiento adjunto GIF:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>游춰Bienvenido a la comunidad de Lean Mind! 游</title>
      <link>http://localhost:1313/bienvenido-a-la-comunidad-de-lean-mind-/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 13:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bienvenido-a-la-comunidad-de-lean-mind-/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Todos hemos querido en alg칰n momento de nuestra carrera estar en contacto con gente que sepa mucho para poder tenerlos como gu칤as en el camino 쯌erdad? Bueno, me alegra comunicarte que lo has encontrado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Profesionales y estudiantes nos juntamos en esta comunidad para realizar actividades muy variadas que seguro te interesar치n:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;coding-dojo&#34;&gt;Coding dojo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Actividad por excelencia en la que nos reunimos para practicar metodolog칤as de programaci칩n para resolver un paradigma concreto. Siempre nos juntamos por parejas para comenzar a &lt;strong&gt;practicar TDD&lt;/strong&gt; con las reglas establecidas. Tras 30-40 minutos nos juntamos en grupo y debatimos el planteamiento que han tenido cada pareja. Luego cambiamos de compa침ero y volvemos a empezar de cero y, si es posible, con otro planteamiento diferente. 쮺u치l es el prop칩sito? Ver &lt;strong&gt;diferentes formas&lt;/strong&gt; de hacer un mismo ejercicio y &lt;strong&gt;aprender&lt;/strong&gt; de los dem치s todo lo que se pueda. Da igual el nivel que tengas y la tecnolog칤a que uses con tal de que aprendas algo nuevo con cada sesi칩n.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testing Library</title>
      <link>http://localhost:1313/testing-library/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 13:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/testing-library/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;qu칠-es-testing-library&#34;&gt;쯈u칠 es Testing library?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta librer칤a de test est치 pensada sobretodo para comprobar el comportamiento de ciertos elementos en tu web. No es un framework de testing, es una herramienta para suplementar un framework de testing (Ellos mismos recomiendan usar Jest pero funciona con cualquier framework).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para ello nos proporciona diferentes comandos que podr칤amos dividir en DOM testing library y React testing library (Nos centraremos en la primera ya que la segunda est치 construida sobre la primera y simplemente a침ade unas funcionalidades extra para trabajar de manera m치s c칩moda con React):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arrancando el proyecto Huella Digital</title>
      <link>http://localhost:1313/arrancando-huella-digital/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 13:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/arrancando-huella-digital/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante estas 칰ltimas semanas he empezado a formar parte de un proyecto open source llamado Huella Digital que consiste en hacer una plataforma web que facilite el acceso a recursos para voluntarios que se encuentran en la lucha contra el COVID-19.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De lo que me gustar칤a hablar en este primer post es de c칩mo afront칠 el inicio de este proyecto, ya que inicialmente andaba un poco perdido y sin saber qu칠 hacer. Pero gracias a mis compa침eros de trabajo (&lt;a href=&#34;https://ddiaalv.wordpress.com/&#34;&gt;David&lt;/a&gt; y Agust칤n) logramos entre todos realizar una gu칤a para desplegar en local el proyecto y empezar a trabajar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
