<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kata on Airan Dev</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/kata/</link>
    <description>Recent content in Kata on Airan Dev</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2020 13:38:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/kata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>游춰Bienvenido a la comunidad de Lean Mind! 游</title>
      <link>http://localhost:1313/bienvenido-a-la-comunidad-de-lean-mind-/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 13:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bienvenido-a-la-comunidad-de-lean-mind-/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Todos hemos querido en alg칰n momento de nuestra carrera estar en contacto con gente que sepa mucho para poder tenerlos como gu칤as en el camino 쯌erdad? Bueno, me alegra comunicarte que lo has encontrado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Profesionales y estudiantes nos juntamos en esta comunidad para realizar actividades muy variadas que seguro te interesar치n:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;coding-dojo&#34;&gt;Coding dojo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Actividad por excelencia en la que nos reunimos para practicar metodolog칤as de programaci칩n para resolver un paradigma concreto. Siempre nos juntamos por parejas para comenzar a &lt;strong&gt;practicar TDD&lt;/strong&gt; con las reglas establecidas. Tras 30-40 minutos nos juntamos en grupo y debatimos el planteamiento que han tenido cada pareja. Luego cambiamos de compa침ero y volvemos a empezar de cero y, si es posible, con otro planteamiento diferente. 쮺u치l es el prop칩sito? Ver &lt;strong&gt;diferentes formas&lt;/strong&gt; de hacer un mismo ejercicio y &lt;strong&gt;aprender&lt;/strong&gt; de los dem치s todo lo que se pueda. Da igual el nivel que tengas y la tecnolog칤a que uses con tal de que aprendas algo nuevo con cada sesi칩n.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>React &#43; TS &#43; StoryBook &#43; EmotionJS (Parte 1)</title>
      <link>http://localhost:1313/react-ts-storybook-emotionjs-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 13:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/react-ts-storybook-emotionjs-parte-1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se nos plante칩 hacer una Kata diferente a los que ya hemos hecho. Esta Kata consist칤a en hacer en grupo una aplicaci칩n con &lt;strong&gt;React + TypeScript&lt;/strong&gt; paso a paso para que todos entendamos las virtudes de usar un framework como React y todas las posibilidades que nos ofrece. Lo primero que hicimos fue crear el proyecto de manera simple:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;npm create-react-app blackjack_powah --template typescript &lt;/code&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo importante aqu칤 es la librer칤a EmotionJS, la cual nos permitir치 pintar componentes de una manera diferente. Como ejemplo se utiliza un componente &lt;strong&gt;HelloWorld&lt;/strong&gt; el cual tendr치 dentro otro componente llamado &lt;strong&gt;Greetings.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>String Calculator Kata</title>
      <link>http://localhost:1313/string-calculator-kata/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 13:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/string-calculator-kata/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El pasado d칤a 11 de Mayo los compa침eros de Lean Mind nos ofrecieron reunimos mediante videollamada para realizar un ejercicio conjunto denominado &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Kata&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; el cual consiste en abordar un problema paso a paso implementando la metodolog칤a &lt;strong&gt;TDD&lt;/strong&gt;, de la cual ya habl칠 en mi anterior post. Estas reuniones con frecuencia las suelen llamar &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Coding dojo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, t칠rmino m치s que adecuado ya que es un entrenamiento para aprender metodolog칤as desconocidas, practicar las que tenemos flojas e incluso aprender a salir de nuestra zona de confort y comunicarnos con gente que no conocemos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
