<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kata on Airan Dev</title>
    <link>https://www.airanschez.tech/tags/kata/</link>
    <description>Recent content in Kata on Airan Dev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <managingEditor>airan@leanmind.es (Airan)</managingEditor>
    <webMaster>airan@leanmind.es (Airan)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2020 13:38:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.airanschez.tech/tags/kata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>🚀¡Bienvenido a la comunidad de Lean Mind! 🚀</title>
      <link>https://www.airanschez.tech/bienvenido-a-la-comunidad-de-lean-mind-/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 13:38:00 +0000</pubDate>
      <author>airan@leanmind.es (Airan)</author>
      <guid>https://www.airanschez.tech/bienvenido-a-la-comunidad-de-lean-mind-/</guid>
      <description>Introducción Todos hemos querido en algún momento de nuestra carrera estar en contacto con gente que sepa mucho para poder tenerlos como guías en el camino ¿Verdad? Bueno, me alegra comunicarte que lo has encontrado.
Profesionales y estudiantes nos juntamos en esta comunidad para realizar actividades muy variadas que seguro te interesarán:
Coding dojo Actividad por excelencia en la que nos reunimos para practicar metodologías de programación para resolver un paradigma concreto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>React &#43; TS &#43; StoryBook &#43; EmotionJS (Parte 1)</title>
      <link>https://www.airanschez.tech/react-ts-storybook-emotionjs-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 13:32:00 +0000</pubDate>
      <author>airan@leanmind.es (Airan)</author>
      <guid>https://www.airanschez.tech/react-ts-storybook-emotionjs-parte-1/</guid>
      <description>Introducción Se nos planteó hacer una Kata diferente a los que ya hemos hecho. Esta Kata consistía en hacer en grupo una aplicación con React + TypeScript paso a paso para que todos entendamos las virtudes de usar un framework como React y todas las posibilidades que nos ofrece. Lo primero que hicimos fue crear el proyecto de manera simple:
npm create-react-app blackjack_powah --template typescript Lo importante aquí es la librería EmotionJS, la cual nos permitirá pintar componentes de una manera diferente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>String Calculator Kata</title>
      <link>https://www.airanschez.tech/string-calculator-kata/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 13:11:00 +0000</pubDate>
      <author>airan@leanmind.es (Airan)</author>
      <guid>https://www.airanschez.tech/string-calculator-kata/</guid>
      <description>Introducción El pasado día 11 de Mayo los compañeros de Lean Mind nos ofrecieron reunimos mediante videollamada para realizar un ejercicio conjunto denominado Kata el cual consiste en abordar un problema paso a paso implementando la metodología TDD, de la cual ya hablé en mi anterior post. Estas reuniones con frecuencia las suelen llamar Coding dojo, término más que adecuado ya que es un entrenamiento para aprender metodologías desconocidas, practicar las que tenemos flojas e incluso aprender a salir de nuestra zona de confort y comunicarnos con gente que no conocemos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
