<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comunidad on Airan Dev</title>
    <link>https://www.airanschez.com/tags/comunidad/</link>
    <description>Recent content in Comunidad on Airan Dev</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Mar 2021 14:21:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.airanschez.com/tags/comunidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mob and Pair programming</title>
      <link>https://www.airanschez.com/mob-and-pair-programming/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 14:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.airanschez.com/mob-and-pair-programming/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mob-programming&#34;&gt;Mob Programming&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En mi corto recorrido por el mundo laboral he podido experimentar de primera mano trabajar en Pair programming y en ocasiones en Mob. Lo primero que se te pasa por la mente es &lt;strong&gt;pensar que el trabajo saldr칤a m치s r치pido&lt;/strong&gt; si cada programador hiciese su tarea individualmente. Sin embargo dependes del trabajo de los dem치s para saber c칩mo funciona el software que est치n desarrollando entre todos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;beneficios&#34;&gt;Beneficios&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El juntar a varios miembros del equipo &lt;strong&gt;trae m치s beneficios que inconvenientes&lt;/strong&gt;, dejo a continuaci칩n algunas de las m치s relevantes para m칤:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>游춰Bienvenido a la comunidad de Lean Mind! 游</title>
      <link>https://www.airanschez.com/bienvenido-a-la-comunidad-de-lean-mind-/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 13:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.airanschez.com/bienvenido-a-la-comunidad-de-lean-mind-/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Todos hemos querido en alg칰n momento de nuestra carrera estar en contacto con gente que sepa mucho para poder tenerlos como gu칤as en el camino 쯌erdad? Bueno, me alegra comunicarte que lo has encontrado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Profesionales y estudiantes nos juntamos en esta comunidad para realizar actividades muy variadas que seguro te interesar치n:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;coding-dojo&#34;&gt;Coding dojo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Actividad por excelencia en la que nos reunimos para practicar metodolog칤as de programaci칩n para resolver un paradigma concreto. Siempre nos juntamos por parejas para comenzar a &lt;strong&gt;practicar TDD&lt;/strong&gt; con las reglas establecidas. Tras 30-40 minutos nos juntamos en grupo y debatimos el planteamiento que han tenido cada pareja. Luego cambiamos de compa침ero y volvemos a empezar de cero y, si es posible, con otro planteamiento diferente. 쮺u치l es el prop칩sito? Ver &lt;strong&gt;diferentes formas&lt;/strong&gt; de hacer un mismo ejercicio y &lt;strong&gt;aprender&lt;/strong&gt; de los dem치s todo lo que se pueda. Da igual el nivel que tengas y la tecnolog칤a que uses con tal de que aprendas algo nuevo con cada sesi칩n.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testing Library</title>
      <link>https://www.airanschez.com/testing-library/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 13:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.airanschez.com/testing-library/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;qu칠-es-testing-library&#34;&gt;쯈u칠 es Testing library?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta librer칤a de test est치 pensada sobretodo para comprobar el comportamiento de ciertos elementos en tu web. No es un framework de testing, es una herramienta para suplementar un framework de testing (Ellos mismos recomiendan usar Jest pero funciona con cualquier framework).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para ello nos proporciona diferentes comandos que podr칤amos dividir en DOM testing library y React testing library (Nos centraremos en la primera ya que la segunda est치 construida sobre la primera y simplemente a침ade unas funcionalidades extra para trabajar de manera m치s c칩moda con React):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arrancando el proyecto Huella Digital</title>
      <link>https://www.airanschez.com/arrancando-huella-digital/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 13:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.airanschez.com/arrancando-huella-digital/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante estas 칰ltimas semanas he empezado a formar parte de un proyecto open source llamado Huella Digital que consiste en hacer una plataforma web que facilite el acceso a recursos para voluntarios que se encuentran en la lucha contra el COVID-19.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De lo que me gustar칤a hablar en este primer post es de c칩mo afront칠 el inicio de este proyecto, ya que inicialmente andaba un poco perdido y sin saber qu칠 hacer. Pero gracias a mis compa침eros de trabajo (&lt;a href=&#34;https://ddiaalv.wordpress.com/&#34;&gt;David&lt;/a&gt; y Agust칤n) logramos entre todos realizar una gu칤a para desplegar en local el proyecto y empezar a trabajar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>React &#43; TS &#43; StoryBook &#43; EmotionJS (Parte 1)</title>
      <link>https://www.airanschez.com/react-ts-storybook-emotionjs-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 13:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.airanschez.com/react-ts-storybook-emotionjs-parte-1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se nos plante칩 hacer una Kata diferente a los que ya hemos hecho. Esta Kata consist칤a en hacer en grupo una aplicaci칩n con &lt;strong&gt;React + TypeScript&lt;/strong&gt; paso a paso para que todos entendamos las virtudes de usar un framework como React y todas las posibilidades que nos ofrece. Lo primero que hicimos fue crear el proyecto de manera simple:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;npm create-react-app blackjack_powah --template typescript &lt;/code&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo importante aqu칤 es la librer칤a EmotionJS, la cual nos permitir치 pintar componentes de una manera diferente. Como ejemplo se utiliza un componente &lt;strong&gt;HelloWorld&lt;/strong&gt; el cual tendr치 dentro otro componente llamado &lt;strong&gt;Greetings.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>String Calculator Kata</title>
      <link>https://www.airanschez.com/string-calculator-kata/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 13:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.airanschez.com/string-calculator-kata/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El pasado d칤a 11 de Mayo los compa침eros de Lean Mind nos ofrecieron reunimos mediante videollamada para realizar un ejercicio conjunto denominado &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Kata&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; el cual consiste en abordar un problema paso a paso implementando la metodolog칤a &lt;strong&gt;TDD&lt;/strong&gt;, de la cual ya habl칠 en mi anterior post. Estas reuniones con frecuencia las suelen llamar &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Coding dojo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, t칠rmino m치s que adecuado ya que es un entrenamiento para aprender metodolog칤as desconocidas, practicar las que tenemos flojas e incluso aprender a salir de nuestra zona de confort y comunicarnos con gente que no conocemos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>He le칤do Dise침o 치gil con TDD de Carlos Bl칠</title>
      <link>https://www.airanschez.com/he-le%C3%ADdo-dise%C3%B1o-%C3%A1gil-con-tdd-de-carlos-bl%C3%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.airanschez.com/he-le%C3%ADdo-dise%C3%B1o-%C3%A1gil-con-tdd-de-carlos-bl%C3%A9/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducci칩n&#34;&gt;Introducci칩n&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Antes de empezar con el art칤culo, he de aclarar que durante mis estudios en el ciclo superior hemos tocado muy brevemente la implantaci칩n de &lt;strong&gt;test en C#&lt;/strong&gt; con &lt;strong&gt;Visual Studio&lt;/strong&gt;. Dichos test fueron realizados sobre un c칩digo ya existente, por eso mismo ten칤a la percepci칩n de que los test se realizaban de una forma, pero este libro me ha ense침ado que hay muchas m치s formas que desconoc칤a por completo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
